\documentclass[12pt]{book}
\usepackage[utf8x]{inputenc}

\title{After The Fall}
\author{Ambraven}
\begin{document}
\maketitle

\section*{1}

Rémi eut un vertige violent et serait probablement tombé s'il n'avait pas été couché.
Il crut qu'il allait vomir, mais son estomac refusa de se contracter.

Au bout de 5 angoissantes minutes, les vertiges s'estompèrent et il put observer son environnement.
Il était dans une grande chambre avec une grande vitre donnant sur une plage sous un ciel bleu. Devant lui, une personne figée semblait l'observer.

"Comment vous sentez vous?" 

Rémi eut un frisson : seul le visage s'était animé.

"Mieux"

\section*{2}

Le vent soulevait sable et poussière, tandis que Diane parcourait les rues désertes de la métropole.
Elle n'était jamais venue dans ce quartier avant la chute.
Elle était trop jeune.
Cependant ses parents lui avait raconté.
Elle trouva la plaque sur le mur, illisible sous la crasse.
Elle passa sa main dessus, révélant un nom : Montgallet.

Elle fouilla plusieurs heures avant de trouver ce qu'elle cherchait : une barrette de "ram". Juste ce qui fallait pour réveiller Rémi...

\section*{3}

"Qui êtes-vous" demanda Rémi. 

La figure au visage immobile devant lui répondit :

"Je suis le Docteur Moreau. Je suis ici pour vous aider à vous adapter à votre nouvel environnement.

-- Suis-je mort?

-- Si vous voulez parler de votre... corps, non. Quand à vous ici présent, nous ne sommes pas certain que vous êtes à proprement parler vivant.

-- Pourquoi ne suis-je... Pourquoi mon corps est vivant?

-- L'euthanasie est interdite. Mais ce n'est pas votre problème, c'est le sien."

\section*{4}

Elle traversa les ligne de chemin de fer.
C'était le chemin le moins dangereux.
Du moins, le jour.
Ces voies ne servaient plus depuis longtemps de toutes façons.
Ici on voyait loin, de tous les cotés.

Elle décida d'éviter le parc de Bercy.
C'était devenu une vraie jungle, qui avait évidemment débordé sur les rues voisines.
Peu de chance de se faire embusquer là-bas, mais Diane n'était pas équipée pour traverser ça.

Sur le Quai de la Seine, sa barque l'attendait...

\section*{5}

"Qu'est-ce que je vois?

-- Vous êtes dans votre environnement.
Vous pouvez le personnaliser."

La plage devint un paysage de montagne, puis un désert de sable.
La dune la plus proche semblait très familière à Rémi.

"Vraiment?

-- Vous pourrez ajouter d'autre décors si vous n'aimez pas la sélection de base.

-- Et pour internet?

-- Il suffit de sortir de chez vous.
Soit par la porte, soit en le pensant."

Rémi ouvrit la porte et découvrit une rue dans laquelle attendait des taxis.

\section*{6}

L'écluse de Bougival était à l'abandon.
Diane avait dû se battre un peu avec la végétation et la mécanique grippée à l'aller.
Le passage serait bientôt impraticable. 

Le grincement des engrenages était infernal, mais elle n'y pouvait rien.
Elle monta la garde tandis que le niveau de l'eau baissait, mais personne de manifesta.
Après un dernier coup d’œil, elle descendit dans sa barque et poursuivit son chemin.

Au loin, elle entendit un coup de feu, suivit d'un cri interrompu brutalement.

\section*{7}

Plutôt que de prendre le taxi en face de lui, Rémi tenta de sauter sur place.
Ça fonctionnait.
Puis il voulut léviter.
Ça fonctionnait également.

Il se dépêcha de prendre de la hauteur, de peur que le moteur physique de la simulation ne se rappelle de quelque chose.

Le paysage ressemblait à un immense bazar, un patchwork de trucs enflant ou s'affaissant.

"A votre place, je n'irais ni vers cette ville en F, ni celle en forme d’œuf, mais je ne suis pas votre mère." dit Moreau à coté de lui.

\section*{8}

Tous les instincts de Diane la poussait à ignorer le coup de feu.
Le cris laissait supposer que c'était trop tard de toutes façons.

Elle se maudit en remontant l'autre bras de la Seine et en arrimant sa barque.
Elle cacha l'essentiel de son butin, mais garda les barrettes de RAM dans le revers de sa veste.

Elle se rapprocha prudemment de la source du cri.
Un garçon était allongé par terre, deux flaques de sang au niveau de sa tête et de sa jambe.
La balle avait transpercé cette dernière.

\section*{9}

"Ma famille sait que je suis...

-- Oui. Nous avons demandé à vos parents avant de vous copier.

-- Je devrais les appeler avant de faire autre chose.

-- Nous déconseillons tout contacts pendant la période d'adaptation.
Vos parents sont perturbés par la disparition de votre ancien vous et vous...
Nous avons beaucoup de chose à apprendre sur vous.

-- Vous n'êtes pas sûr de ce que vous avez créé?

-- Vous êtes le premier humain dans votre situation.
J'ai peur que vous ayez quelques plâtres à essuyer."

\section*{10}

Diane vérifia rapidement : Le garçon était vivant. 

Elle n'avait pas de quoi le soigner sur place.
Elle déchira ses manches.
Il gémit en se réveillant, tandis qu'elle faisait un garrot à sa jambe.
Elle lui fit signe de se taire, il obtempéra, encore bien sonné.

"Je vais devoir te porter." Chuchota-t'elle avant de s’exécuter.
Il se laissa faire.
En soit, s'était étrange.
Diane était presque sûre qu'elle se serait débattue dans la même situation. 

Elle retourna discrètement vers sa barque.

\section*{11}

Rémi n’essaya pas de contacter ses parents, partant du principe que si Moreau était de bonne fois, iel lui dirait quand le moment serait venu.

"Tenez" lui dit un jour Moreau en lui tendant une sorte de carton.

"Le code de votre environnement.
La direction à approuvé votre demande étant donné votre situation.

-- Pour commencer je compte améliorer l'animation facial de votre avatar."

Moreau ne releva pas.
Rémi nota que le sens de l'humour de Moreau était variable.
Mais il avait d'autres préoccupations.

\section*{12}

La cache de la barque était ouverte... Et vide.

"Et merde.

-- Pourquoi ils n'ont pas attaqué?

-- Je n'avais rien de visiblement intéressant sur moi, mais ils ont dû me voir cacher mes affaires.
M'attaquer aurait été un risque inutile.
Si ça se trouve, ils n'ont plus de balles."

Elle interrompit sa leçon machinale et regarda le garçon :

"D'où tu sorts toi d'ailleurs?
C'est la base de la survit ici."

Il hésita un instant, Diane fit semblant de rien.

"O... Orléans.

-- Tu as de la chance alors..."

\section*{13}

Rémi proposa des patchs et constata que ceux pour améliorer l'expérience sensorielle
étaient systématiquement acceptés, tandis que ceux pour augmenter ses degrés de libertés étaient généralement refusés.

Sur sa plage, une faible brise, un patch accepté la veille, caressait son corps nu.
Au début, c'était pour embarrasser Moreau, créer une réaction, mais c'était peine perdu.
L'avatar n'avait jamais réagit à ses provocations.
Devant lui, un patch qui pourrait le sauver ou le damner.
Il l'envoya.

\section*{14}

Ramant au milieu du fleuve, Diane se sentait toujours autant exposée.
Elle observait nerveusement les berges recouvertes d'une dense végétations à l'affut du moindre signe hostile.
Un bandit ne gâcherait pas une balle pour une proie minable, elle en était sûre, mais on ne savait jamais.

"Tu ne m'a pas demandé mon nom." remarqua le garçon, calé en boule à la proue.

"Je n'ai pas l'intention de m'attacher.

-- Pourquoi tu m'aides alors?

-- Tu devrais dormir, on n'arrivera pas avant plusieurs heures."

\section*{15}

Rémi sut que son patch avait passé l'inspection quand il se réveilla avec une érection.
Il se leva une demi-heure plus tard.

La nature du patch devait diminuer l'attention des relecteurs.
Il avait désormais accès au contenu du pc qui faisait tourner sa simulation.
Il vérifia que son environnement n'avait pas été modifié par d'autres patchs qu'on lui cacherait.
3ko.
Il faisait 3ko de trop. Merde!

"Bonjour Rémi, j'espère que vous avez pu profité de votre dernier patch."

Le docteur Moreau souriait.

\section*{16}

Ils arrivèrent au confluant dans l'obscurité.
Au milieu de la fourche, une péniche éventrée faisait un parfait pont pour accoster discrètement.
Diane amarra sa barque et hésita à réveiller son hôte.
S'il sursautait ou criait...
Mais il ne fit aucun bruit quand elle le secoua doucement.
Elle mit son doigt devant sa bouche, il hocha mollement la tête.

"Je vais chercher de quoi te transporter.
Planque toi dans un coin et ne bouge pas." chuchota-t-elle.
Nouveau hochement mou.
Le temps pressait.

\section*{17}

"Surprise! Nous avons travaillé les expressions faciales des avatars."

Moreau repris son expression neutre.
Puis elle pris un air compatissant très convaincant, puis un air pensif, puis...

"Ce dernier était perturbant.

-- Il allait bien avec votre patch pourtant, fit Moreau en clignant de l’œil.

-- Vous vous amusez bien.

-- Je dois admettre.

-- Ça serait plus simple si vous utilisiez une interface neuronale.

-- Impossible, les signaux pourraient perturber votre cerveau."

Mensonge, pensa Rémi.

\section*{18}

Diane se dépêcha autant qu'elle osa.
L'ancienne ville n'était pas moins habitée de gangs que la capitale.
Au contraire, puisque les terres cultivables étaient à proximité.
Un nouvel ordre féodale naissait.
Diane n'avait ni l'âme d'une brute, ni celle d'une esclave.
Elle avait récupéré une civière... un hamac rigidifié qu'elle avait transformé en brouette de fortune.

En revenant, elle entendit le cri de son invité, puis des ricanements.
Cette fois, c'était elle qui l'avait mis en danger...

\section*{19}

Rémi explorait le système de fichier à la recherche de lui-même.
Très littéralement.

Au vu du nombre extravagant de projets aux noms toujours moins évocateurs, Il était certains qu'il se trouvait dans un laboratoire de recherche privé.
Umbrella?
Qu'est-ce que ça pouvait bien être?
Une nouvelle crème solaire?
Peu importait, ce n'était pas ce qu'il cherchait.

Il fini par trouver le bon dossier : "eDen".
Quel nom ringard!

Il ouvrit le dossier et se figea :
Il y avait plusieurs sauvegardes.

\section*{20}

Quatre enflures étaient en train de tourmenter son hôte.
Celui-ci se tenait la jambe.
Salle journée pour l’inconnu...

Diane surgit derrière les plus proches avec une barre de fer et les assomma rapidement.
Les deux pillards restant se tournèrent, immédiatement en garde, mais elle ne leur laissa pas le temps de comprendre ce qu'il se passait.
Elle sauta sur le côté et trouva la tempe d'un autre adversaire.
Son dernier opposant préféra fuir.

Des vrais survivants.
Ça, elle pouvait apprécier.

\section*{21}

Il ruminait les implications des sauvegardes multiples quand Moreau apparu.e.
L'expression de colère était très bien rendue.
Rémi n'était pas surpris, puisque le monde devant sa porte avait disparu.

"Les données que vous avez tenté de transférer ne vous appartiennent pas!

-- Je ne suis pas de cet avis.

-- Votre avis ne compte pas.
Nous déciderons ce soir quoi faire de vous."

Il ne restait qu'une chance, et aucune garantie de succès.
Il créa une nouvelle sauvegarde qu'il cacha dans le système.

\section*{22}

Dans la main de l'inconnu, un smartphone brillait.

"Donne moi ça." fit Diane, calme mais ferme.

Il lui donna sans résistance en baisant les yeux.

Sur le téléphone, elle pu lire qu'il renseignait un type désagréable sur leur localisation.

"Des amis à toi?

-- Des amis ne se tirent pas dessus, j'ai entendu dire." dit-il, misérable.

Diane envoya un nouveau message et rangea l'appareil dans son manteau.

"C'est pour ce genre de coup que tu n'as pas de nom.

-- J'ai un nom!

-- Pas pour moi.
Pas encore."

\section*{23}

Au moment où il lança la sauvegarde, il se réveilla dans son lit.
Il reconnu le vertige qu'il avait eu à son premier éveil dans ce monde virtuel.
Il passa la tête hors du lit pour vomir.
Cela fonctionna.
C'était aussi désagréable qu'en vrai, un ajout bizarre à cette réalité et il ne voulait pas savoir ce qui l'avait motivé.
Néanmoins, il se sentit mieux, et fut reconnaissant pour cette fonctionnalité et pour ne pas avoir à nettoyer. 

Il releva la tête, Moreau était là, le visage inexpressif.

\end{document}
